#  ONIGAWARA Industry Oil Sardine License



####  1.ONIGAWARA Industry Oil Sardine License(O.I.O.S.License)について

- 本ライセンスは、ライセンス所持者によるデータの使用許可範囲を明示するためのものです。  
- 本ライセンスの所持者は以下の条項に明示された範囲でデータを使用することが出来ます。  
- データの著作権はオニガワラ・インダストリが所持します。  
- 本ライセンスの内容は更新される場合があり、常に最新版が適用されます。  

***

####  2.禁止事項と許可事項

以下の行為を原則的に禁止事項とさせて頂きます。

- `再配布/再販売の禁止を明示しない形で`データを再配布、及び再販売


上記の禁止事項に反しない限りでの利用、及び以下の行為を許可致します。
- データを使用して映像作品や広告作品等を作成、及びそれによって収益を得る  
- データを使用した動画配信や撮影を行う、及びそれによって収益を得る  
- データを利用してゲーム作品等を作成、及びそれによって収益を得る  
- データを他形式に変換する

***

####  3.禁止事項の例外

「2.禁止事項と許可事項」に示される禁止事項の例外として、以下を明示的に許可致します。
- ##### アバターやワールドオブジェクト、アイテム等として利用する目的でVRSNS(例：[VRChat](https://www.vrchat.net/))等のオンライン環境へデータをアップロードする
    - オンラインゲーム環境へデータをアップロードする場合、第三者にデータをコピーされる可能性が常にありますが、他者への再配布を目的としていない場合これは許可されます。`これはVRChatへのアバターペデスタルの設置及びアバターのPublic化を許可するものではありません。`
    

- ##### 制作したゲームにデータを同梱し、配布・販売する
    - データを第三者に不正にコピーされる可能性がありますが、あくまでゲームの一部としての利用で、かつデータの配布自体を目的としていない限り許可致します。
    

- ##### 同一のデータを所持する者同士でデータを共有する
    - 同一のデータを所持する者同士でのみ、そのデータを共有することを許可致します。
    

- ##### オンラインでのコンペティションやマーケットイベントなどへ参加するため、データを利用してサークルブース等の3Dモデルを作成し、提出する
    - [VirtualMarket](https://www.v-market.work/)や[xrarchi](https://www.xrarchi.org/)主催のVR建築イベント(例：[第0回VR建築コンテスト](https://www.xrarchi.org/contest0))等へ参加する場合には運営へデータを引き渡すことになります。こうしたイベントへの出展を目的としてデータを（サークルブースの一部として、または売り子等として）利用及び提出することを許可致します。これは賞金や商品が発生する場合も同様に許可されます。


***

####  4.免除事項
- オニガワラ・インダストリが各個人、サークル、法人へ直接の許可を出した場合に限り、「2.禁止事項と許可事項」が示す禁止事項の一部または全てが免除される場合があります。  